雲格在大敗後終於出手掃貨增兵以熄眾怒

倫敦市的英超球會於昨日轉會窗結束前，完成瘋狂的收購行動。剛於英超以2:8大敗的阿仙奴，在最後時刻連續簽入阿迪達、梅迪薩卡、安德里山度士及班拿約，連同早前的韓國射手朴主永，兵工廠連買5位球員，成為截止日的大贏家。而包括車路士及熱刺等倫敦球會亦有多項轉會交易，首都球會出手絕不比曼市雙雄遜色。

阿仙奴開季在英超未嘗一勝，更重要是上周被曼聯大炒後，外界批評之聲更不絕於耳，領隊雲格唯有亡羊補牢，不惜打破自己多年的足球理念，選擇簽入年齡較大的球員，其中以1.2億港元（1,000萬英鎊）簽入愛華頓的西班牙阿迪達、費倫巴治的巴西左閘安德里山度士以及由車路士外借的以色列中場班拿約，分別是29、28以及30歲，打破阿仙奴一向以年輕球員為主的原則。至於現年26歲由雲達不來梅加盟的德國後衛梅迪薩卡，以及韓國前鋒朴主永，對雲格來說亦可算是「老將」，足見他為兵工廠重建下了重大決心。

連購五星花費不多
儘管很多「廠迷」對阿仙奴未有買入世界級球手非常失望，事關近日卡卡、史奈達等世界級中場的名字，都能兵工廠扯上過關係，但考慮到雲格只有約3日時間，球會高層又多次傳出對收購球員資金作出限制，要在人丁單薄的轉會市場上執筍貨可謂天方夜潭，能簽入阿迪達及班拿約等技術型球員，已算十分難得。而阿仙奴最後羅致的5位球員，合共只花了約2,700萬英鎊，亦是物超所值。其實球隊仍有大筆資金在手，雲格要在季中繼買人亦非難事。

埋嚟睇！埋嚟揀！周三轉會窗關閉前夕，猶如街市割價促銷，英超列強各有各忙，有些盡情入貨，亂石投林在所不計；也有球隊趁機散貨，引刀成一快，裁汰名不副實的冗員。阿仙奴領隊雲格是入貨大戶，兩日內連添5將，錢花不多勝在人多，算是平息眾怒之作。藍鑽石

繼周二引入南韓前鋒朴主永後，阿仙奴翌日一口氣引入4名球員，包括購入阿迪達、梅迪薩卡、安德里山度士，並借得班拿約。當中，以阿迪達及時在最後時刻入「廠」最富戲劇性。英國《太陽報》透露，阿仙奴羅致該西班牙中場一事本已觸礁，理由並非阿仙奴與愛華頓就轉會費議價不諧，而是薪酬要求有分歧。最初，阿迪達要求一紙周薪8萬鎊的4年合約，周薪比他效力愛華頓的7萬為多。然而，阿仙奴只願付6萬鎊。

阿迪達自動減薪入「廠」
時間點滴流逝，眼見交易告吹，當傳出阿仙奴借得班拿約後，29歲的阿迪達在轉會窗關閉前的一個半小時主動向阿仙奴提出願接受減薪至6萬鎊，交易成功。愛華頓領隊莫耶斯愛才，也惜才，但難挽留阿迪達：阿迪達坦言機不可失：「這是一個大挑戰，我希望看到自己在更大的舞台，即歐聯獻技。我已經29歲，類似機會不會多，而我已為愛華頓鞠躬盡瘁。」
阿仙奴今夏流失法比加斯、拿斯尼兩大主將，及至周日被曼聯大炒8:2，球迷憤怒指數爆燈，結果擁有6,950萬鎊擴軍費（未計出線歐聯分組賽的2,500萬鎊收入）的雲格，終於在最後兩天出手，扣除開支，尚餘近1,900萬鎊。雲格能否滿足球迷要求不得而知，中場韋舒亞已率先在 twitter表示為球隊引入新人感興奮，特別提及班拿約：「很棒的收購！他的質素與卡士是有目共睹，歡迎班拿約先生。」

雲格今夏開支
《賣出》
法比加斯（巴塞隆拿）3,500萬鎊
拿斯尼（曼城）2,500萬鎊
基捷基治（曼城）700萬鎊
阿曼特查奧爾（昆士柏流浪）150萬鎊
艾曼紐湯馬士（葉士域治）100萬鎊
總數：6,950萬鎊

《買入》
阿歷士張伯倫（修咸頓）1,100萬鎊
謝雲奴（里爾）1,070萬鎊
阿迪達（愛華頓）1,000萬鎊
梅迪薩卡（雲達不來梅）800萬鎊
安德里山度士（費倫巴治）620萬鎊
朴主永（摩納哥）300萬鎊
贊堅臣（查爾頓）100萬鎊
祖爾甘保（薩普里沙）93萬鎊
班拿約（車路士）借用
總數：5,083萬鎊

雲加好波